%!TEX encoding = IsoLatin




\section{Spécifications supplémentaires}

	Au delà des besoins du client spécifiées à la section \ref{Use Case}, certaines spécifications moins évidentes mais néanmoins essentielles au projet sont présentées dans cette section. Celles-ci sont introduites en ordre décroissant d'importance vis-à-vis du projet.
	
	\subsection{Fiabilité et précision}
	
		En assumant que l'utilisateur final maîtrise l'outil de simulation, celui-ci ne prendra pas probablement pas la peine de vérifier les résultats obtenus à la suite d'une simulation. Ainsi, il est essentiel, considérant l'utilité principale du simulateur, que celui-ci soit parfaitement calibré afin de fournir des résultats exacts de façon consistante.
	
	\subsection{Fonctionnalité}
	
		La pertinence d'un simulateur, outre l'expérimentation virtuelle de situations réelles et complexes, réside entre autre dans sa capacité à tester la performance d'un modèle. Dans le cas présent, le simulateur routier doit offrir à l'utilisateur tout les outils nécessaires à l'élaboration, aux tests et à l'évaluation de la performance de son modèle de conception.  
	
	\subsection{Convivialité (Usabilité)}
	
		Tout produit informatique, quel qu'il soit, se démarque de ses compétiteurs en grande partie par sa facilité d'utilisation. Dans le cas d'un programme "end-user", soit avec une interface graphique (\emph{GUI}), celle-ci devient parfois l'élément déterminant du succès ou de l'échec commercial du produit. Il est donc essentiel que le temps et les ressources appropriées soient assignées au design et au test des fonctionnalités disponibles sur l'interface, avec le plus grand soucis de simplicité et d'esthétique.

	\subsection{Versatilité d'application}
	
		L'utilisateur principal du simulateur étant un employé du RTC, il est néanmoins important de considérer qu'un tel outil de simulation est d'utilité générale. Ainsi, son développement doit s'orienter afin de cibler un auditoire large, employé municipal ou non et peu importe ses besoins spécifiques. Certaines fonctionnalités de SimulatHeure, bien que non-essentielles à une personne souhaitant simuler un réseau de transport spécifique, sont donc implémentées à cet effet. À titre d'exemple, on peut citer la capacité de visualiser nombre d'information supplémentaires aux résultats d'une simulation.
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
	
		

	
		

