\chapter{Conclusion}
\label{Conclu}

En conclusion, notre application SimulatHEURE rejoint les demandes de notre client, en permettant la création d'un système routier et l'évaluation de l'impact de la congestion routière sur celui-ci. Tel que demandé, l'application permet de rajouter arrêtes, stations, circuits et besoins en transport à la simulation, avec la fonctionnalité d'enregistrer et de charger le système routier actuel. L'arrière-plan peut également être modifié afin de pouvoir baser le système routier sur une carte existante, conforméments aux demandes du client.

SimulatHEURE va même au délà des attentes sur certains points. Par exemple, il offre une échelle de grandeur permettant de plus facilement juger et comparer la distance entre deux sommets dans l'interface. Un autre point fort de notre programme est son système de protection contre les erreurs: Il est par exemple impossible d'effacer un sommet faisant partie d'un circuit sans effacer le circuit, et il est impossible d'enregistrer ou de modifier le système routier lors d'une simulation. La barre de messages de l'interface permet de communiquer directement au client si la dernière méthode tentée fut un succès, ou au cas échéant pour quelle raison il n'était pas possible de la compléter.

Une amélioration possible pouvant être faite au logiciel serait de permettre l'édition des besoins de transport, ce qui permettrait d'augmenter la productivité lors de l'utilisation du logiciel. Dans le même ordre d'esprit, une autre amélioration possible serait de permettre d'exporter les statistiques des profils de passager sous format texte ou de classeur. Présentement, la seule option présente est de copier les statistiques dans le presse-papier, ce qui n'est pas une solution élégante dans un contexte réel. Un dernier point faible de notre programme est l'interface. Ajouter des icônes représentant les actions courantes permettrait de rendre l'interface plus conviviale.